%%% Acronyms
\usepackage{acro}

%%% from https://tex.stackexchange.com/a/510643/2483
\DeclareAcroProperty{foreign-short}


\DeclareAcronym{rfe}{%
  short=rfe,
  long={Eliminación Recursiva de Características},
  foreign={Recursive Feature Elimination},
  foreign-babel={english},
  short-format={\scshape},
%  alt={RFE}
}

\DeclareAcronym{erp}{%
  short=erp,
  long={planificación de recursos empresariales},
  foreign={Enterprise Resource Planning},
  foreign-babel={english},
  short-format={\scshape},
%  alt={RFE}
}



\DeclareAcronym{svr}{%
  short=svr,
  long={Regresión de Vectores de Soporte},
  foreign={Support Vector Regression},
  foreign-babel={english},
  short-format={\scshape},
%  alt={SVR}
}

\DeclareAcronym{mae}{%
  short=mae,
  long={Error Asoluto Medio},
  foreign={Mean Absolute Error},
  foreign-babel={english},
  short-format={\scshape},
%  alt={MAE}
}

\DeclareAcronym{wbs}{%
  short=EDT,
  long={Estructura de Desglose del Trabajo},
  foreign={Work Breakdown Structure},
  foreign-babel={english},
  foreign-short={wbs},
  short-format={\scshape},
%  alt={MAE}
}


\DeclareAcronym{csv}{%
  short=csv,
  long={Valores Separados por Comas},
  foreign={Comma-Separated Values},
  foreign-babel={english},
  short-format={\scshape},
%  alt={RFE}
}

\DeclareAcronym{iqr}{%
  short=iqr,
  long={Rango Intercuartil},
  foreign={Inter Quartil Range},
  foreign-babel={english},
  short-format={\scshape},
%  alt={RFE}
}

\DeclareAcronym{rf}{%
  short=rf,
  long={bosques aleatorios},
  foreign={Random Forest},
  foreign-babel={english},
  short-format={\scshape},
%  alt={RFE}
}

\DeclareAcronym{ann}{%
  short=ann,
  long={red neuronal artificial},
  foreign={Artificial Neural Networks},
  foreign-babel={english},
  short-format={\scshape},
%  alt={RFE}
}

\DeclareAcronym{mape}{%
  short=mape,
  long={Error Porcentual Absoluto Medio},
  foreign={Mean Absolute Percentage Error},
  foreign-babel={english},
  short-format={\scshape},
%  alt={RFE}
}

\DeclareAcronym{er}{%
  short=er,
  long={evento de riesgo},
  foreign={Risk Event},
  foreign-babel={english},
  short-format={\scshape},
  long-plural = {eventos de riesgo}
%  alt={RFE}
}

\DeclareAcronym{pca}{%
  short=pca,
  long={análisis de componentes principales},
  foreign={Principal component analysis},
  foreign-babel={english},
  short-format={\scshape},
%  alt={RFE}
}


%%%  https://tex.stackexchange.com/a/510643/2483
\RenewAcroTemplate{long-short}{%
  \acroiffirstTF{%
    \acrowrite{long}\acspace
    (%
      \acrowrite{short}%
      \acroifT{foreign}{, }%
      \acrowrite{foreign}%
      \acroifT{foreign-short}{, }%
      \acrowrite{foreign-short}%
      \acrogroupcite
    )%
  }
  {\acrowrite{short}}%
}

\RenewAcroTemplate[list]{description}{%
  \acroheading
  \acropreamble
  \begin{description}
    \acronymsmapF{
      \item [\acrowrite{short}\acroifT{alt}{/\acrowrite{alt}}]
        \acrowrite{long}%
        \acroifanyT{foreign,extra,foreign-short}{ (}%
        \acrowrite{foreign}%
        \acroifallT{foreign-short,foreign}{, }%
        \acrowrite{foreign-short}%
        \acroifanyT{foreign-short,foreign}{\acroifT{extra}{, }}%
        \acrowrite{extra}%
        \acroifanyT{foreign,extra,foreign-short}{)}%
        \acroifpagesT{%
          \acropagefill
          \acropages
            {\acrotranslate{page}\nobreakspace}%
            {\acrotranslate{pages}\nobreakspace}%
        }%
    }
    { \item \AcroRerun }
  \end {description}
}
  

%%% Local Variables:
%%% ispell-local-dictionary: "castellano"
%%% TeX-master: "informe.tex"
%%% TeX-engine: luatex
%%% End: